\documentclass{article}

\title{Ōrātiō Latīna} % Sets article title
\author{Ecclēsia Orthodoxa} % Sets authors name
\date{\today} % Sets date for date compiled

\usepackage[
  papersize={8.75in,11.25in},
  layout=letterpaper,
  layouthoffset=0.125in,
  layoutvoffset=0.125in,
  right=0.75in,
  left=0.75in,
  top=1.0in,
  bottom=1.0in
]{geometry}

\begin{document} % All begin commands must be paired with an end command somewhere
  \maketitle % creates title using information in preamble (title, author, date)
  \newpage

Crēdō in ūnum Deum, Patrem omnipotentem,

\emph{\scriptsize I believe in one God, the Father Almighty,}

factōrem caelī et terrae, vīsibilium omnium et invīsibilium.

\emph{\scriptsize Maker of Heaven and earth, and of all things visible and invisible.}

Et in ūnum Dominum Iēsum Chrīstum, Fīlium Deī ūnigenitum,

\emph{\scriptsize And in one Lord Jesus Christ, the Son of God,}

et ex Patre nātum ante omnia saecula.

\emph{\scriptsize the Only-begotten, begotten of the Father before all ages;}

Lūmen dē Lūmine, Deum vērum dē Deō vērō,

\emph{\scriptsize Light of Light; true God of true God;}

genitum nōn factum, cōnsubstantiālem Patrī; per quem omnia facta sunt.

\emph{\scriptsize begotten, not made; of one essence with the Father, by Whom all things were made}

Quī propter nōs hominēs et propter nostram salūtem dēscendit dē caelīs.

\emph{\scriptsize Who for us men, and for our salvation, came down from the heavens,}

Et incarnātus est dē Spīritū Sānctō ex Mariā Virgine, et homō factus est.

\emph{\scriptsize and was incarnate of the Holy Spirit and the Virgin Mary, and became man.}

Crucifīxus etiam prō nōbīs sub Pontiō Pīlātō, passus et sepultus est,

\emph{\scriptsize And was crucified for us under Pontius Pilate, and suffered, and was buried;}

et resurrēxit tertiā diē, secundum Scrīptūrās,

\emph{\scriptsize and arose again on the third day according to the Scriptures;}

et ascendit in caelum, sedet ad dexteram Patris.

\emph{\scriptsize and ascended into the heavens, and sitteth at the right hand of the Father;}

Et iterum ventūrus est cum glōriā, iūdicāre vīvōs et mortuōs, cuius rēgnī nōn erit fīnis.

\emph{\scriptsize and shall come again, with glory, to judge both the living and the dead; whose kingdom shall have no end. }

Et in Spīritum Sānctum, Dominum et vīvificantem, quī ex Patre prōcēdit.

\emph{\scriptsize And in the Holy Spirit, the Lord and giver of life; who proceedeth from the Father.}

Quī cum Patre et Fīliō simul adōrātur et conglōrificātur; quī locūtus est per prophētās.

\emph{\scriptsize Who with the Father and the Son together is worshipped and glorified; who spake by the prophets.}

Et ūnam, sānctam, catholicam et apostolicam Ecclēsiam.

\emph{\scriptsize And in one, holy, catholic and apostolic Church.}

Cōnfiteor ūnum baptisma in remissiōnem peccātōrum.

\emph{\scriptsize I confess one Baptism for the remission of sins.}

Et expectō resurrēctiōnem mortuōrum, et vītam ventūrī saeculī. Āmēn.

\emph{\scriptsize I look for the resurrection of the dead, And the life of the age to come. Amen.}

\end{document}
